(捉棋論)簽訂中美貿易協議與通過《香港人權及民主法》的先後之別

美國先簽貿易協定，再人權法 = 插中共兩刀
美國先人權法，再簽貿易協定 = 中美打和

次序很重要。
美國要削中共國力，要先簽協定，後簽人權法，美國有能力控制局面，香港就會開一個靚頭，發大財。如果調轉，開衰左個頭，香港就會變東柏林。港共而家出最後大絕，想製造暴亂畫面，逼美國先過人權法案。我地要沉住應戰，唔好怕悶，唔好送頭。挨多一段時間就會見曙光。頂住。之後的角力，就係美國同香港嘅事了。

認清香港價值，不要妄自菲薄。
#中美夾縫的生存訣竅
credit:

credit:
冷戰棋局中的手順

上一篇談到，美國先逼使中共簽下貿易協議，再通過《香港人權及民主法案》，這樣才能盡快把中共消滅。把次序倒轉了，冷戰會延長。

為何不能先通過該法案？因為該法案通過後，香港政商都會受美國控制，美國就必須把話裏的經濟弄好。否則，就背上惡名，亦令香港人反美，結果更差。

要讓原本泡沫的經濟體有增長，必須開放中美在港的低稅貿易。但這樣，中共卻能藉着香港賺取外𣾀，美國先前加的重稅就會效果大減。這樣中共就生存下去。

可惜，美國有機會真的改變出招順序。這未必使中共勝出，但就必定使中共續壽。天滅中共就更遙遠。這一局棋，是高手過招，之後是美國的應對。

帖文《中美冷戰下的香港棋局》

帖文《中美冷戰下的香港》

不定期更新repost相關文章

再簡單啲講
係叫大家番屋企休息
靜待《香港人權及民主法》通過

理性叫我留在家中休養
在我眼中呢場仗毫無意義
但係星期二都係忍唔住去中大
只係想盡一分力
少一個人受傷
少一個人被補
睇嚟我都唔係我想像中咁理性

credit:
時間十分微妙，抗爭者當然想愈早打完仗愈好，問題是香港議題已與中美貿易談判掛鈎（黃之鋒達到他的目的了），習特在簽定第一階段協議之前必先暫擱香港議題，故《香港人權及民主法》遲遲未有通過。

理性當然說香港人要忍耐，但群眾運動講求熱情澎湃，沒有人能夠單憑一己之意控制整個局勢發展，哪管他是正確的。對於操控型（Manipulative）的人來說，失控就是壞東西，所有事物都需在他掌握之中；然而，博弈者卻可以反利用這一點向操控者施壓，製造失控來撈取好處。

關係十分微妙，政府本來也是操控者，社會失控就是抗爭者用來叫價的籌碼，但你有沒有留意到現在帶頭製造失控的卻是政府自己？由被挑釁的一方變成挑釁市民的一方？

抗爭者必須留心博弈的變化，免得自己脫節。警渣愈來愈猖狂反映他們急了，亦已接近尾聲。尾聲的首個日子本來在今個月尾的APEC會議，中美將會同場簽約，但由於智利大示威連累APEC取消，日子就押後至12月頭，以12月15日關稅全開期限為死線。即是說，大家至少有一個月要捱，才得見曙光。

簽得成，代表習近平同意美方監國，香港問題亦有望和平解決，這就是香港人和美國人心目中最理想的可控情況。因此，習近平正利用失控反擊，借助香港的亂局令美方焦急，香港人就像被中共挾持的人質，用來向美國討價還價。所以我早前才說，萬勿將香港議題與貿易協議掛鈎的原因。

然而，何德何能去操控呢？無論中南海還是白宮、政府還是每一個你，都只能眼白白看着它失控下去。這卻是流水抗爭的德性，沒有人可妄想控制（尤其是陰謀家的操控）。它像一股業力，每個人所作過的孽和功都注入其中。你若不主動作為，你就會受制於他人的作為；集體的不作為，香港才會搞成如斯的境地。

失控也十分微妙，當中也蘊含着多方控制。執黑的人想收官，執白的敗家卻在搶攻阻攔，局勢就是如此。中美若在12月15日前簽不成，利害就會逆轉，輪到中共着急，想令事情受控了。

作者

credit:

Mitch McConnell 到底係拜倒在共諜石榴裙下嘅死淫蟲
定係參眾兩院又做一場推進中美貿易協議嘅大龍鳳?

白痴